[跌入深坑]Fujifilm討論區 (22)

Fujifilm討論區（21）1001既人要開post

常見問題

1. 呢到係未fuji打j post？
答：會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

3. xt10同xe2有咩分別？
答：功能上 fw4.0嘅xe2 九成同xt10一樣，主要分別係前者單反外型＋有揭moon＋比較多場景模式
後者rangefinder外型＋冇揭moon，視乎個人喜好揀。但好多巴打反應xe2已經難搵，一定要rangefinder外型可以考慮xe2s。ps xe2應該搵唔到，有巴打搵到話比我地知

4. 有咩鏡抵玩？
答：長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄9xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
答：其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
答：要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就samyang12mm

7. 影運動好唔好揀fuji?
答：得最近發佈既X-T2 可以滿足到依個要求
詳細可以睇睇

8. 拍片有咩選擇？
答：同上

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
答：詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
答：真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機？
答：上showroom，係銅鑼灣

13. X-T2 同 X-T20 分別係邊?

答：X-T2：weather resistant(WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Source:

14.有冇咩setting好用？

（shared by無鸞山林道 巴打 )
-》
Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the paunchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同， 勿屌

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35.2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23.2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分鏡一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流， 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯， 廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差啲咁， 對焦又快又靜， 雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題， 咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁

接返上個post
有無多d人知

呢張圖值得放埋入FAQ Q.14

下個 post 發起者請置頂。

有冇Xpro2用家？ 有冇用hand grip？

各位巴打我想問下星際PD SLIDE有平個間係唔係三樓專賣PD野個間

hand grip 一定要。

去問下價先囉
又無話問完一定要買 可能格下價有驚喜呢

揸過上手好似幾好揸，如果用細細地嘅定焦鏡 我諗應該唔使

師兄玩開乜嘢鏡？

18 f2
35.4
55-200
10-24

之前放左枝 60 marco，成像銳利，但對焦反應慢。

hand grip 正在可以落腳架時當快拆板，呢個點子相當方便。

用緊xpro2+23mm 1.4
想入多支鏡 巴打覺得入邊支鏡好

56 f1.2

星際三樓一出電梯個間依家要420黑slide，480紅藍，諗住得閒去睇睇星際

一係再 wide d 16.4，一係就 56.2 打後。

問埋信和一上二樓電梯口嗰間
嗰間都做緊特價

大家用緊咩相機帶?除左PEAKDESIGN, 仲有咩推介?

我用緊 luigi 。

分又得，一炮過又得
我見xt2+18-55 kit都要14k

平左啦
十月個陣買要萬七蚊，仲要講明唔要佢D所謂贈品，先可以減dd

xe1 升級
xpro2 入手

A&A easy slider

same lum住加個手柄

i know that feel，e1 上 pro2 真係好似打通經脈咁爽。

連支35.4都可以咁快

有手柄應該好d 不過原廠太貴

完全順晒 之前老爺車

lum住淘寶 不過唔知邊款好

淘寶個d 全部都好柒

有冇巴打放18 f2?

我都覺 不過有個黑檀木既好靚 但係都好貴

想問下係咪xpro2 枝kit先係有特別色(graphite)呢
Graphite xt2真係好好J

Graphite 係好好j 不過貴好多

而家56.2 apd 7k唔洗

新手教學

正常人要既相

含撚貓要既相

冇藥水色, 冇死黑, 前面有乜唔緊要, 但背景啲陰影位一定要清楚

新手唔好再問咩死黑點算, 死黑只係fuji jpg contrast高, raw冇影響, 你想直出jpg陰影位冇咁黑可以in camera setting shadow -1 or -2, 影jpg+raw最實際

去我果個post 睇啦 上網買 拎埋10% discount 除笨有精

[Peak Design打手] Everyday Sling Bag Ash

執完變raw色，得mid tone

Agger
想覆好耐
但唔想reply含撚貓比人block

以正視聽， 你知有啲新手真係會乜都唔識以為係自己部機問題

新POST留名

心大心細諗唔到買18 2 定35 2 好

35 f2, 18 f2就出第二代

邊到有消息 sorrrr

35f2都有mark II?

有無XT2巴打有買直倒, 效果差得遠唔遠

電 3舊， 又可以同時差兩舊
用90mm 會順手d, 補返頭重尾輕

boost mode focus 係會快d 爽d, 不過食電會快左
其實買我過， t2 真係好正

直倒係唔係用定焦定變焦鏡 都有效能提升？

快d出x80

xt10+s12直出

好靚 果度零下幾多度？

話時話黎左連登好似冇再見過最後時光巴打 巴打見字請回覆

個陣最低零下5度
inari 3月中去既

淘寶有d疑似原廠
最平好似兩舊有找
不過唔知實物差幾遠唔敢淘

X-t2支拆kit 18-55係made in 邊到？？

有人話mij
不過我做都係睇手神

我最後淘左個80幾蚊既試下
唔係原廠樣 用落就如果就手就算
原廠唔太捨得買

想買部x-t1 連18-55mm，佢話得拆kit鏡，其實有無伏

識check咪無伏
拆kit鏡係水定行先

佢話係行mij

xt2支18-55kit鏡係mij，鏡身會有寫明，佢話係行貨既話買既時候對埋張保養證個serial number就OK

順便問埋，如果新手去買機有咩要check？？應該過幾日去三x買

富士新手 23.4 / 23 f2 兩枝點比較？是咪直上1.4

用緊18-55

f2 全開好撚鬆，特別近野，好明顯
大撚把筆值就上1.4，worth it

睇泥走唔甩 1.4

貴成倍

睇下機身包裝有冇一次性封條，電池既接位有冇花痕，開機之後睇下時間係咪2014年1月1日12:00，呢幾樣係睇機同電係咪全新冇人開過

睇機身同鏡身有冇花，鏡片有冇花、入面多唔多麈

撳下機身啲掣擰下轉盤睇下有冇反應，set好之後check對焦、影相，影一張全黑一張全白check下lcd mon同evf有冇光點、死點

識長曝既話set f22、iso200(配合返現場光源調整快門，最好係兩三秒左右)、mf最近對焦距離對住白紙影一張相(用黎睇個cmos有冇問題)

有需要既話check埋連拍、拍片、閃光燈等基本功能(我自己就唔會)

最後對埋機身、鏡身、保養證(行貨先有，水貨佢會抽起左)、店舖電腦單既serial number

可能你會覺得好似驗屍官咁，但冇辦法，保障自己啫，尤其買水貨

btw三x信譽幾好，幫襯過幾次都冇問題，巴打可以稍為放心

日期果到咩機都係呢個？

巴打問xt1嘛，我上面係答緊xt1

其他機要睇返上市日期

唔該巴打
好有心

唔該巴打

新手想買相機, 影景多,
請問推介邊部

Budget呢

又搏比人屌老母

唔洗
不嬲無寫筆直就推phaseone xf 100mp
佢喺富士post問咪推gfx 50s

唔該想問下budget8000倒連境係咪得x-t20 呢個選擇

睇你要咩架喎
不過8000要買xt20 kit set差少少喎

我應該影鏡多，主要想旅行用
見到有$8500行貨，$8000水貨

照你咁講係咪抵入

自

畀多次機會你
影境定影景?

景呀！！！sorry!!!!!

SORRY 大佬, 唔記得講埋BUDGET
大約$6-7000. 唔該哂

Gfx 囉

人地有俾筆直架

岩岩以為自己search錯機，5皮野

唔洗諗
xt20

xt10 內置閃光燈夠唔夠玩光引閃?
窮J淨係買得一枝mk320

加埋枝鏡入場費過六皮。

過幾日去買xt20 kit，諗住去英x影音買，信唔信得過？

其實你有無預埋配置其它accessories的budget, around $1000-$2000

想問吓有冇巴打用x100t ?
近日心思思想買部玩

有呀，但我未睇有啲咩配件需要入手
我預咗10k樓下買齊基本野去旅行
呢部機有咩配件係好重要

新手想入坑
黎緊去旅行 想用黎影風景加人像
打算二手入xt1
但全部都係body only

配鏡既話有無話邊間廠出既會好啲？
學生筆直有限
2k樓下 咩應該入手咩鏡？

講漏一句 準備影翻上次因為相機爛左而影唔到既milky way

有冇人講下WB？
我自己係信佢個auto
但有時用4500k/5300k色感覺良好啲

買支kit尼用住先都ok

用緊

尼

嚟 sor

用緊
不過1516 想換有得換鏡既機

我就買左filter 腳 pd clutch同slide lite 防潮膠箱 同埋淘左背囊內膽同個有墊袋仔

其實幾好用，又輕身。細細部行山街拍gathering都岩用
貼小小x100T鳩影解毒相

Street Snap

露出

巴打睇唔到相呀
其實我都係打算買唔換鏡嘅機
但想問x70 同x100t 大家點揀

睇來係我唔識貼link
一陣用upload試下

好似有一張解像度fail左

我覺得主要有兩樣野
睇你要唔要Viewfinder (我都知廢話), 個viewfinder無論你想蘿來型棍定實際都好有用 !

28mm vs 35mm

仲有x70 就有反mon 同touch screen
x100t 冇
光圈x70 好似最大就2.8
x100t 就2.0

x100t

首先，你有無追過前幾個post?
其次，影景加人像, 2k樓下
18-55mm kit lens 適合新手
但要影埋milky way，支1855最大光圈得2.8
可能有d勉強 唔知有無其它巴打試過

Samyang 12mm f2 (x-mount)
定焦手動鏡 around $2000
適合影星空或大景

銀河黎講samyang呢支一流

我平常用auto為主
入lightroom再校心水colour temp.
除非影夜景，d街燈將其它地方都變到黃澄澄
個陣先會再校

另外，你set 完colour temp.會唔會係色板到再fine-tune?

一樣新手岩岩入坑 X-T20 1855 kit

絕大部分影人像，想配多支定焦大光圈有邊個焦距最常用？

如果35mm 預計會入f1.4 因爲對焦快慢對我影響不大 反正既既都係企定定既人

XT2 35.4
好多死黑

另外如果想拎所謂既「富士色」，係咪用Classic Chrome 個film?

想影到比較日系 素色 夠白既人像 用咩setting靚仔d

邊到買？

某大型連鎖電器店 8700 分期 因為識人送左一堆贈品
可能買貴左 唔理啦

影portrait 我見其它巴打會用 56mm f1.2
如果你jpeg 直出，用classic chrome 的film simulation
再參考下第一頁幅圖，睇下唔睇

同埋單靠機身setting未必做到你其望效果
有無用開後制software?

買 sony

影景梗係上medium format
Hasselblad H6D-100c 新手必備

梗係買PhaseOne XF 100MP啦
完美新手機 好洗好用

用開VSCO, LR，咁睇黎機身基本setting，曝光推大少少，其餘用後制搞就ok

重點可能真係要揀岩支大光圈鏡，56mm f1.2 太貴，暫時唔考慮住，同埋56mm 對我黎講可能太窄 用途唔算廣

影景一流

對唔住，係我懶無追曬全部post
啱啱$4500入左xt1 body+grip
仲差支鏡就行得

計翻條數支鏡既筆直有3k
聽日去揀鏡

今日新入咗支27 2.8，但有啲問題想請教巴打們

話說我不嬲用開手動，依一張就係用手動鏡影嘅

而依一張就係用27 2.8影

想問下呢係setting （wb／film simulation）一樣嘅情況下，點解色水會差咁遠？係咪我有野set 錯咗搞到咁？

好正

諗緊買枝23.4 定係入X100T/X100F

可以多部機snap咁

WB係咪都Auto

係啊，mf af 我都係wb auto

咁你試下手動set同一個WB

新手準備入手xt20
問題黎啦 爬左好多文 唔知1650定1855
主要日常街影同旅行
16有等效24 wide
18就畫質好
求巴打比啲意見 有唔錯嘅指正

1855 for sure

1650真係貪平先會買 你買完都好快想換
所以都係買1855啦

早排買左xt20，睇左好多評測都話1855好太多
你要wide就遲下再買1024啦
街影唔使咁wide

影完相放落PS執先發覺未update開唔到
xt20 raw原來已經要camera raw 9.9version
share畀咁多位巴打

睇自己部機要用咩version：

xt20 用嘅camera raw 9.9:

好 唔該幾位！

新手買左xt20 但對影相冇咩認識 有冇咩網站教人影相setting個d

今日係旺角行咗陣，發覺冇乜邊間有x100t 賣
我知道已經出咗100f
想問吓各位巴絲有冇留意到邊到仲有全新機？

兩枝定焦 定18-55去旅行決擇中

Thx

邊兩枝先

你問哂 所有店都無？
dcfever二手都五千幾痴線

有無師兄識過相去電腦會auto rotate?

好想睇下x-t20 影出黎嘅效果同個mood
有無巴絲可以分享下

網上面大把啦

有死黑J

有無人去過六x木買過？？見到

同埋水貨保養係點，我見有啲又話保一年，有啲又話的7日鋪頭保？？

水貨係無保養
所謂有保係舖頭自己保 你當無就可以

岩岩係百記出左xt2
返唔到轉頭啦 慢慢睇說明書學下野先

阿 想問下岩岩買 洗唔洗自己更新左先架

要
今日買啱啱update完

香港人真係好撚有錢

fb gfx group 起碼一 1/3 人出相係香港人
但 d 質素似 dc home ferruh試機試鏡區 level
又鐘意用舊鏡

說明書 download 落部手機度跟身好 d，帶部相機出街影有乜唔明就可以拎黎睇返。

有錢唔一定有技術。

真係好多野記 慢慢學先

有有ching fuji配 zeiss touit 32 1.8?
好似價錢同fuji 34 1.4差唔多
有冇ching可以分享下

x pro 2 個價好撚硬

同問

幾錢？連kit？

連kit 13000 18個月分期

Lens filter有無好推介？？見原廠嗰個5舊幾水

個價好似又減左

減左咩 我見之前有巴打12900

各位師兄點睇Mitakon 35mm0.95 ii
同voigtlander 58mm 1.4

之前好似13xxx

pish, 一機一鏡

各位巴打有無1024毒相毒下
遲啲有機會去南歐想入手

想入支閃燈影下夜景人像
原裝 定副廠好？
EF-X20有手動輸出 但竟然冇90度轉
EF-20 有TTL冇手動 人像都好似夠用

求指點

支1024棵跑好定加返個protector好

中一果支劇毒， 好野黎

等神牛支tt350

死黑滑劣劣。

MHG XT10呢隻hand grip值唔值得買
用緊XT20

舊相一堆，現在 34.5 主力常用，60mm 已放售，55-200 唔係太常用。

35.4

55-200mm

60mm

想問問大家xt1副廠直倒值唔值得買？

用緊 好用

你邊度買？

3 羊

我今日喺旺角行左好多間都無

啱啱問埋3洋都話無

留貨囉

ef 20 回電慢，但有打 bounce，efx 20 只可直打，可手動輸出，可玩 salve，但始終兩枝用落有點雞肋。

要假期後先知幾時再入貨

香港 post 上去果 d 真係試機試鏡相
心諗

有冇巴打入左 ef-x500，呢枝我反而有 d 興趣想入，而家用緊 ef-20 始終用落差緊 d。

如果唔係搬屋我都有 d 心郁郁。

仆街買咗protector，但抺完佢啲機油積就花撚咗

why not cactus v6ii + rf60x

終於入手x-t1 三x 8600 連18-55

呢個價買到xt20啦喎
點解唔二手收

諗左好耐決定攻頂上XT-2
試機果陣同本身部700D完全兩個Level
大家有無機套推介一下

痴線
8600仲貴過XT20 1855 kit set

Gariz

六點機去台灣，希望天公造美

買左銀機嘛，同埋中意x-t1個手感

第一次用第一頁個setting Lol shadow+1/+2唔怪之得死黑

我應該等第二代 / 出支無敵人像
一定唔會走去插舊鏡

set到-2怕咩死黑
不過好多人唔識set係真嘅，影到咁真係俾人笑死黑都無辦法。

用0都覺得shadow好重

唉，部xt20買咗一個月左右發現cmos有粒白色嘅塵仔，冇理佢希望自動清潔清得走啦，點知搞唔掂，用細光圈影個啲相固定位置有一粒黑點……

有冇巴打指教下應該唔理定點搞好

上網見話有保養原廠抹塵都要錢
有冇巴打抹過俾啲意見

買機有野送仲想點

認真，搵專業人士搞

pentax o-ick1可能幫到你，不過唔知香港邊度有得買，當時係日本買~hkd200。

應該買個陣冇嘅，係我衰換鏡換得密

我而家都係諗一係唔理儲番咁上下塵一次過原廠抹一係買呢啲啫喱筆，但我零經驗驚越整愈衰

行貨送返去吸CMOS要錢嗎？
瑩記有隻清CMOS用吸嘅方法，好過用筆，不過我都驚你整花呀

我覺得都算易用既，果次去旅行無辦法忍唔住焗住自己整

咩叫唔識set 正數越推越黑

行左成個旺角都買唔到16mm 1.4

百記果啲都冇?

間間都要訂， 但訂要兩星期 （趕唔切去旅行前買）

巴打如果真係好撚愛xt1就無得講
但我自己就覺得on9到仆街

可能貪MIJ同個機身手感呢
不過我都覺得呢2樣嘢唔值用咁嘅價錢同埋性能去換囉

係我就xt20 +grip 都係貴多幾舊

我都會係咁
可能人地唔追像數 唔追新嘢
不過我都係望唔透點解會咁揀

買咗就算啦
一陣講吓講吓人哋真係後悔

下 我以為XT-1好過X-T20

X-T1 連18-55 $6500 二手係咪好貴

點會
Xt-20今年出喎

$6500 買唔買好 好苦惱
定去買X-T10 水貨 分期

比多二千入x-t20

前幾日去左3陽買左水貨

我本身筆直5000咋 已經out左好多budget

見到dcfever x-t1 body賣緊$4000

睇你覺得值唔值囉
我就覺得麻麻地 到你換機係咪諗住XT3出 就買XT2咁樣？

窮撚應該唔換機掛 我諗

信我，用iPhone影住先
儲多一排再入X-T20

唔急用就等減價啦

五月出發去外國旅行、做義工兩個月 都急急地

之前去外國exchange 又係諗住用iphone影住先 而家見到人地d相好靚好後悔

個套都幾靚

U can. Buy xt1 for ur case
But 水貨無保障 自己諗清楚

行貨太貴啦 不作考慮之列
除非好似之前個巴打咁 買X-T20 連1855鏡行貨有信用卡回贈 減完7700定7800 咁我會考慮下 但我冇佢嗰張卡 亦申請唔到

召喚芝士丸巴打

我睇過建行雙幣回贈活動既資料
佢話：
HKD8,000 或以上 回贈HKD600

點解巴打回到兩千幾蚊咁多？

用埋啲類似cash dollar嗰啲掛

你將價就貨 好彩咪無事 唔好彩要整條數咪仲金
係咪應該諗得長遠啲好？

啱聽，xt20加個手柄，手感唔差架

唔好再講手柄 我尋日行左好多間都無貨

好事黎，代表你下次買到嘅嘢新鮮滾熱辣

星期二喺星際見到個應該係2手 賣400
好後悔無即刻俾錢

賣小小嘢
賣枝三洋八魚 8mm f2.8
百諾A350ex腳架+思銳g20波頭
MD70-210 f4連MD-FX

冇回贈二千啊 我問價個陣係8380 減600咪7780

咁平 個sales係咪月尾追數

其實有咩film simulation應該set Shadow, Highlight各-2

想買xt10 有無巴打知邊到有行貨

應該無架啦

Xt20又over budget
得水貨又好驚壞

水貨平得幾舊

慢慢搵啦

今日買左xt20
但新手既我唔太識運用
仲上網學緊

買完仲要驚呢樣驚嗰樣先慘
唔夠錢咪儲多陣 無謂差少少而後悔

應該就係 佢留左電話比我 都不停whatsapp叫我返去買 所以我都幾好彩嘅

應該問有咩要注意

無咩要注意 去影多啲啦
settings第一頁齊晒

仲平過我去肥花買
巴打好彩 咁佢有無送嘢

ok Thanks!

基本野都有送齊啊 不過呢排太忙都未有時間玩部機住

其實點解好似無乜人用14mm 咁
,叫E到個個都用16.4

你係1855？

係邊隻呀巴打，想研究下

肥花買xt-2有冇得做免息分期

有 加幾%

想問下呢大家舊電一般要差幾耐先會差完？同埋差完個charger 會熄咗盞燈仔架可？

話唔埋
係

其實呢2條問題睇說明書都有答案
或者應該得我咁無聊會睇本說明書

蘇寧有 但貴到傻

可唔可以畀佢電話我

呢到啲痴線佬唔係xt1,2就xpro2
我呢啲xe2窮撚頭都抬唔起

有無巴打用過56.2 同56.2 APD?
分別大唔大？

走吧啦你

( Show Blocked User - 星斗巿民 )

打算買x-t20淨機，另外跟支鏡
想知x-t20淨機其實係啲舖家自己拆開kit set出嚟賣，定係真係有原廠包裝賣淨機？
我諗緊如果係前者，即係部機有機會畀人竇過先 會唔會有隱憂？

包相機有個膠袋，上面有個一次性封條
有人搞過部機就一定知

岩岩打去問無曬

相既no. 信唔過 用過佢張卡 刷到成千張

我嗰部都係咁 返到屋企要reset

係1855啊

係度公開好似冇咁好喎sosad

唔會，佢應該會多謝你tim
食佣都fatfat

想放xt1 淨body去邊度放好

我支16 1.4 少用
租比你有無興趣？
TG@TKMRBA

多謝以上巴打回答

放幾錢, 有興趣

岩岩買左xt10,但點解呢個post冇高手分享多啲相架？想睇

睇相有另一個post
水貨？ 買左幾錢？

水？ 想問係邊買同幾錢，thanks

我係dcfever收架，連27mmf2.8買，$4600，新淨嘅。

我之前用700d canon,但去旅行覺得好重，所以轉無反，方便又唔差

想放幾錢

而家係百記or so0 出的xt20是否多數made in China ? 謝謝

好似全部都mic
kit嘅鏡就mic/mip

有冇巴打識check啲鏡嘅出廠日期

請問各位巴打有無副廠電推介?
想買粒黎做後備 NP-W126

品勝 Kingma

見kingma個兩舊電加個差座好似幾抵屌

用其他牌子鏡個時係咪無得用EV淨係可以扭光圈

買左xt20 kit 想影人像應該買咩鏡

56 1.2

35.4 or 56.2

富士真係吸引好多人買機
呢度好多人真係白紙一張咩都唔識

都買咗kit，可以睇返自己用嚟影人嘅相分析下自己鍾意咩焦距習慣咩距離

唯有慢慢學

富士直出靚色 唔洗執
已經吸引左好多人
打破canon影人靚既傳說

的確係
利：ex canon user

最近我開始睇fuji
所謂既死黑睇落又幾有味道
fuji直出d色有d vintage味道

我宜家用緊sony 想j部平平地既fuji玩下
用下vintage鏡
如果我買部xa 系列有冇得好似rx100 rx1 nex5咁插個hot shoe evf落去？

唉， 講左好多之後啲死黑係jpg setting

都要執
但唔洗大執
可能我廢

睇人要求姐
有d人就咁套film simulation 已經夠做好靚
我用都會再執少少

我試過較返shadow 反而覺得影出黎d野唔靚

我之前650d 依家xt20
canon jpg

咪買xa啦，要買就買xt/xe系列
塊cmos唔一樣架

想買部平野玩下.. xt10 over budget左
xe係咪上一代xt？
其實都可以考慮x100
最緊要係有evf同peak focus

黑係有黑既味道
sony用家表示幾有味道

屌佢老母隻含撚貓破壞晒sony用家形象

其實你地係咪長用第一頁嗰個setting??

裏fuji 打手

有無巴打可以答下我

理論上係呀
冇電子contact 就冇automode 用
即係冇得加減ev 調光暗

個contrast降左咪少左punchiness

sony fans 我就梗架啦
但係開始鍾意fuji d色 好糾結

可以啊， 較ev佢咪調個shutter speed同iso， 但aperture冇得郁咁解

有乜所謂, 大家都係影友
有玩開fuji 咪係度交流下

why not 雙修， 入部x100t/f, 呢部sony冇overlap

唔識教部機影出黎嘅死黑真係得啖笑

有冇人用緊x mount 支samyang 12mm 2.0 想買

想賣

cp值一流

利申：已放

係wo
搞錯左

新手直上t-2好定入部t-20玩下先

有budget緊係直上無煩惱

男定女？
x t20 relatively 細

男

x t2手感一流

有錢就上XT2啦

多人玩富士好事定壞事 ？
而家富士啲鏡頭比起一年前貴多3成左右

35.4由唔洗3000升到就嚟4千
我都想買35.4啊屌

同焦距啲舊鏡貴多咗其他冇乜點變

想買支56/1.2 上一年我出xt1
果陣行貨仲記得個價係5500左右
而家成6300

我之前星際放機同個老細吹水
佢話佢成班同事都有玩fuji
同我講話其實留意下就知
fuji 鏡不嬲比好少貨

依家body就大把 鏡就二手都難搵

用緊 wide鏡抵屌之選

玩飢餓行銷

啲鏡不跌反升係咩玩法

富士玩飢餓行銷仲叻過Apple

有無興趣傾傾

我 friend 通常幫我直接向行到拎，由第一水 x100 到 xpro2 同其它鏡頭好少話要等。

你就好 識人

Really? 有冇多d details?

+1 想買
有tg?

新手想問 主要影景
買X-T20定X-A3好? 想買部黎for一個月既旅行
我見X-T20就7XXX連鏡 X-A3就4XXX連鏡
但就咁睇D規格好似真係唔係差太多 但就差3000蚊

覺得差別唔大嘅咪XA3

xa3 有富士film simulation但出唔到富士色
操作上亦差好遠 又冇evf

無謂推人落坑啦
對佢嚟講可能真係無分別

thanks 自己再研究下

唔係推佢落坑 勸佢用xa3 d錢黎買部好d既電話姐

買部好啲嘅電話
又有啲道理

離手持fuji鏡都有西屌既日子不遠矣

而家應該趁價低入定啲鏡
例如官網枝56.2apd同50230

有無巴打有轉接Leica 鏡 ，想買個mount入下坑求分享

利申: Xpro2用家

fuji個evf咁多間廠中最大最靚竟然係cheap野

Just ignore the mad dog

真係唔知佢想同富士定Sony 趕客
捉摸唔到

其實佢係nikon打手

有錢仔

琴日用新買既1024影完發現啲死黑都勁下

巴打們點睇
我應該較返shadow -2(本身0）
定係影raw執
定其實冇乜問題

遲下去伊朗影景唔想炒

較shadow -2 或者用DR400

用乜 simulation?

用標準同柔和咋

有炒先畀到藉口自己再去多幾次

其實條含撚貓成日講死黑死黑，好心佢啦呢啲基礎知識都唔知就自己google下，誤導晒啲新手，搞到佢地以為真係死黑

死黑係講緊張相某個位置完全黑色一片，毫無細節可言，個cmos記錄唔到任何資料，就算後製用LR都拉唔返啲細節既，咁就叫死黑

而純粹因為個底片模擬對比度高，張jpg某個位偏暗，機身set shadow-2可以明顯解決到問題既，就唔算死黑

富士機既DR唔算話特別好，但一般後製冇問題(BTW啲暗位其實好易救得返，仲好拉過爆光位)，最重要係富士個cmos係Sony生產，如果含撚貓講既死黑係真既話，其實變相拆緊Sony招牌

關於死黑，新手可以參考：

就係日光勁就會
你幻想下你部機對住咁光嘅環境測光
光圈會細，快門會快
但呢個數值對住下面影物就曝光不足

就好似禽巴呢張相咁，擺raw檔入LR可以成個背景拉到咁清、啲暗位細節救得返，可以睇得出富士個raw檔既寛容度其實好夠用

日光勁，如果係順光冇問題，逆光既話自己影raw檔救返，如果反差太大，FF都死啦

如果係影風景相，個天爆光而地面黑晒果隻，解決方法係用黑卡或者落GND filter，可以參考返我上面條link

你地唔好應佢啦，你地唔應佢，佢就冇野可以講架啦

解釋比新手聽姐
利申 新手

本身完全唔想睬佢，但見到個新手upload幾張jpg話死黑，咁應該都係被佢誤導左，我諗有需要解釋畀新手知

有啲野唔clarify下啲新手真係會信， 已經好多新手真係以為fuji死黑

Fuji 呢代反而利害在過曝拉返落黎

Xf23.4
究竟等效35mm呢個焦距係咪好用？ 定係被神化？
講到一鏡走天涯咁

我覺得睇人嘅喜好啦，所以呢度啲巴打講得好啱，搵枝1855嚟玩下先，睇下自己鍾意邊個焦段再入鍾意嘅定焦

我自己就鍾意長啲嘅焦段

解釋ok，但唔好quote，出面d post都講曬 要同心合力抵制佢

Xt2直倒係咪必買？

Xt20冇左防水防塵，想請教如果去d霧氣比較重的地方會唔會好大獲？謝謝

你唔係去一個月的話 應該無乜嘢

其實係
老老實實未用過35mm定焦

英國一個月

Please put it in the front page in next thread

你個天咁光咁樹底自然暗啦 你去LR一拉啲陰影位咪出返黎， 不過一張相冇陰影冇contrast望落會好唔自然

學下點用測光， 咩叫ev

百痴一問，其實所指的防水滴功能其實係咪主力係防下雨的時候？謝謝

唔係必買， 要出job/唔想換電/影sport同wildlife先買

不過手感真係正

自己帶個防潮箱去囉

個人感覺, 下面講緊FF 等效焦距

50mm = 你單起隻眼既視角
35mm = 你平時兩隻眼睇野既視角

28mm = 人地起你背脊睇野既視角

點解講到35mm 咁神就係因為用落自然, what you see what you get

咁如果閣下係喜歡長焦距既壓縮感/ 廣角既空間感, 呢d 焦距當然唔岩閣下啦

偷d洗衣粉入去

好難揀
諗緊第二枝鏡係23.4定35.4做隨身鏡好
利伸用緊1855

真心想入支35 1.4，想問下依家二手價大約幾錢先正常？見dcfever 依家放緊都3400 up，算唔算正常價

今日問肥花
簽卡都係3480

有冇師兄解答下

水氣係唔係防唔到？
會唔會同鋼錶一樣道理？

後日去台灣，淨係想帶一枝鏡週圍影下算，仲苦腦緊35.4定枝18-55Kit算 跪求巴絲意見

有無得即場做埋分期？

自己上去問

你用人眼都有光有黑啦
何況用相機

我自己諗 f1.4定焦size唔會細
寧願長插1855

定焦似乎睇自己喜好影咩主題去入手好d

咩死黑死白，咩叫測光
呢到有個陳年教學，可以睇下

35.4 size細過18-55，可以長插，但缺點係對焦較慢

我都唸緊係唔係

水氣防唔到，好好幫部機保暖減少溫差

是咁的
因為預左再之後就買1024
所以怕焦段太接近所以十五十六

出面有個post 講上世紀出聲既攝影家
都係有d相有陰影 去突出個主角
其實影相係藝術 唔係全幅圖光光猛猛就係好
上面都講左 你唔想黑位就較shadow 可以自己較
個Coms 係sony 做 希望貓蛇唔好再入黎亂咬人

如果手上有18-55又預左會入10-24，我個人建議買支35.4或者56.2

點解唔建議23.4？等效大約35mm，進可攻退可守，通常啲人鍾意長插呢支一鏡走天涯，而你已經有18-55，亦都可以做到隨身鏡，日常用冇問題

其次係你有以上兩支變焦既話，應該會缺一支大光圈鏡影下淺影景深，而35.4同56.2既景深會淺過23.4(純粹計虛化效果，二綫性之類既問題就另話)

仲有就係上面都有巴打講到，1.4光圈既鏡頭size唔會細，而呢支23.4就真係比較大件(體積同18-55相若，甚至鏡身仲粗啲，裝完遮光罩會明顯長過18-55)，當然啦，56.2會更大支，要睇自己接唔接受到

收到,等入35.4

死啦 我機身個serial number頭2個字母甩左色
應該係我成日除同裝PD個快拆板搞到咁

咁易甩

買手柄啊嘛

Thanks各位巴打解答

宜家咁樣唔買唔得

巴打點睇90.2嘅淺景深

我想問下有冇打同時擁有/實戰過t12同s12，呢兩枝鏡應該點取捨呢

見好多巴打影星都係推薦s12，如果唔影星係咪t12完勝呢

價錢都差好遠

me

造工方面t12麻麻地， 膠鏡身， 膠aperture ring同focus ring, 個對焦組平時係鏡入面撞撞下， 對焦慢

講光圈t12只係2.8， s12光圈大啲自然影星好啲

t12星芒靚好多， 顏色鮮豔啲， 講畫質我覺得t12只係好s12少少， t12 flare少啲， 但s12收到2.8啲flare已經少左好多， f4左右畫質已經差唔多

s12仲有個優點就係冇coma, 加埋f2光圈， 所以最岩影星

想問如果credit card上限碌10000
我想做多過10000既野分期
可以點做?

Pay the rest with Cash ho chi hai

多謝巴打解答
得罪講句，t12外型真係膠膠地，期望富士出多枝更廣角定焦

巴打 遲下去西藏 得支1855係咪應該點都影唔到星 入支三陽12夠唔夠做

用18 光圈扭盡2.8 應該勉強影到

帶腳架實際啲

影星唔帶玩咩

想屌x pro 2 諗緊要唔要graphite 色好
同諗緊邊到做分期

黑色都夠型

枝23.2都係graphite 色，出面買唔到

個hood都係，獨一無二

依樣都係我既concern
但睇見23.2 好似風評麻煩
我主玩snapshot 加 風景
諗緊入邊2枝

老實講，我自己冇買呢支鏡，但當時喺56.2同90/2之間揀既時候，都上網睇過下啲評測同人地既作品

咁我講下自己既觀察，呢支鏡散景二綫性控制得唔錯，我覺得焦外比56.2更柔和，另一個優點就係光斑好靚(雖然只有七片光圈葉，但係啲光斑好圓，散景啲波波冇乜變形)

不過支鏡最多人讚賞既優點依然係佢既sharpness，呢一點你都可以留意下

(而我最後揀56.2既原因，係考慮到焦距同光圈，56.2相對容易控制、適用既場景更多)

我睇既sample好有限，何況淺景深靚唔靚呢啲好主觀，你有興趣可以上網睇多啲評測或者上showroom玩下先入手

屌 個grip升到$738

巴打
問多句有90.2係手再入56.2是否不智

上到去拎 佢話拎貨只係拎到2隻
我已經買左隻

巴打上show room試鏡頭係會帶自己body上去定用佢公家

其實 90.2 23.2 35.2呢啲喺度係咪死症點都改唔到口

邊度重有x70?
想買大底既褲袋機

自備 sd card ，至少你影完返去仲可以拎黎再比較下。

等 x80 啦，正路第三季應該會推。

咁我幫你諗啲理由入晒呢兩支鏡啦

雖然呢兩支既主要定位都係人像鏡，但一支係接近等效85而另一支係135，視角、透視效果(如壓縮感)會有唔同，可以影到唔同效果

而兩支鏡亦都可以互相補足，90/2個光圈只有2，焦距等效135所需既安全快門相對快，晚上或暗啲既環境會冇咁好用，而56.2個光圈大過90/2一級有多，安全快門亦較慢，彌補到呢個缺點

而56.2既短板係放大率非常低(0.09x)，90/2既放大率有0.2，縱觀富士鏡群，唔計未上市既80/2.8，放大率最大既鏡係60/2.4(0.5x)，而90/2都已經係60/2.4之後放大率數一數二既鏡，有啲用家會當佢半支微距鏡咁用

筆直夠既話入晒兩支當然好

我之前(好似係喺上個post)都有提過 但大家應該係講慣左

今日去蘇寧睇下xt20

巴打終於買

今日啱啱交完fyp 可以出去睇下 摸下機

先幾日賣鬼左D7100入xt20

我見隔離post啲nikon機影到好鬼靚
但一諗起要重裝孭住就卻步

你地相機袋 套果啲係咪淘寶

我袋同套都係淘

有無介紹

我淘啲cheap嘢架咋

內膽

快門制 hotshoe蓋 我就喺呢間買 佢買一送一 仲包郵 價錢又ok

屯門蘇寧開我$88xx
點解芝士丸巴打個價咁靚既
如果八千幾我就不了

一定係8千頭架啦
你唔分期去細舖買 現金價做緊around 8300
芝士丸巴打嗰次撞正sales追數 加埋佢張信用卡有回贈

$7980 百老匯 衝動是魔鬼

你知7980個kite set支鏡係1650架可？

你知7980個kitekit set支鏡係1650架可？[/quote]

呢個post d人覆得好快 長期mon post?

look 7了

開左自動通知

[/quote]
我買錯左

你未俾錢嘅不如睇真啲先

我買錯左[/quote]
點算

我碌左$7000了

原來有d咁既野

我係超級大傻鳩
我唔知有16-50mm呢枝鏡既kit set

肯定睇到個價就唔理三七廿一就狗衝
無架啦 影住先
節哀順變

可能16呢枝好啱我用呢
哈哈哈哈

因為遲d唔得閒搞相機呢d野 諗住專登搭左車出黎睇就直接買埋唔好煩

可以試下拎返去問比唔比換

唔係做過功課先買架咩
之前都有講過18-55 16-50

之前一直淨係掛住睇18同35兩枝

兩枝鏡 差唔多架啫 hahahahahahahahahahahahaahahahahahahahahahahaha

新手用乜都一樣架啦

買鏡都唔係送技術啦

技術搭夠咪得囉

hahahahahahaahahahahahahahahahahahahaha

我想喊 有冇人救下我

個fd主動話陪我去買 點解我唔約佢

算啦 玩住先啦

頹到想直接蝕讓左佢算

請叫我終極大傻西

即刻買多支35.2囉
開心返

不了

已經要分12期供

逆來順受囉
唔買都買左 影住先
諗定下支鏡買咩

可唔可以影張呢個組合既相？

想睇下會唔會好頭大身細
Thx

dcfever都有人買錯左 賣16-50mm鏡

1650有無人收都唔知

哇，枝 kit 搭枝咁既豬頭骨係幾時既事？

xc 鏡本應係 for xm1 𠴱期既 kit set。

XT10都好似有呢個組合

見到咁既 kit set 正路一定縮啦，仲屌？xc 鏡配 x-a 或 x-m 呢類低階機就得。

唔好再提起佢嘅傷心事啦

我發現係16-50嗰陣已經畀左錢

我好耐之前已經話叫35 wr好過35.2

16-50mm 輕d 方便我去旅行用

個鏡頭闊d 可以影大d既鏡

雖然影夜晚相冇咁靚，我唔出夜街咪得囉

夜晚出街危險呀 仲要去埋晒非洲呢d地方

會畀人強姦架 都係留係屋企 唔好影夜景相 以策安全

(唔好駁我 thanks 由我活係幻想之中啦

係囉，有1650就唔洗買16.4嘅定焦鏡

呃鳩無知婦孺 職業道德何在

好啦 攝影第一課就係學點樣畀人呃

聽日一定唔會畀人呃架啫 係咪呀哈姆太郎

我諗住大家都睇得明先咁打以後f2鏡群叫返f2尾囉

咁除左造工同質地之外成像都唔算話差既，慢慢玩落根住再摸索一下睇下有乜鏡啱自已心水啦。

fuji唔會差既 至少冇買錯第2個牌子先啦 hahaha

一定啦，就黎太平清醮你試下影張壽包圖上黎包你撼贏正宗壽包圖。

本身諗住做完FYP食餐好既獎勵下自己
而家食龍肉都冇味
傻西都係返去豉油撈飯算啦

巴打講野好玄

一講壽包，壽包就到

用住先

其實都不差嫁 之前有個巴打1650啲台灣相都好靚

X-t1個hand grip值唔值得買？？

買左xc 1650先正， 揾到岩自己焦段都轉定焦果下
由地獄上天堂

唔差啦 平鏡有平鏡玩 係光圈細左d
夜晚窄洗d咁姐

呢家問好似好撚衰

旺角蘇寧買xt20 + 1855
8190算唔算抵
自己有張建行卡再減300

平啦

係呀 你好衰呀

仲平過1650 kit

不要再說了

決定唔入呢個post一段時間

唔好咁啦 16-50都唔差

你快手推爆呢個post
好快無人記得

抵屌

我有回贈咋 不過可能個價會升

算啦 我心情已經平伏返好多
之前一直心思思諗緊買18定35
而家可以立定目標買35

唔好再講啦巴打

又平左

sor 我未追曬po 就覆左 巴打 節哀順變

啱啱睇唔到就覆左 sor
話時話 你個grip都幾貴

全香港都無貨

無計 我上fuji個eshop賣緊1000
點計都平
加上XT10同XT20都係用呢款 好多舖都無再入貨
應該好多人都想買 變左啲舖入到都抬價

8190

35.4

我覺得係1650 kit嘅價錢黎

入左xt-2仲咪緊本說明書。。。

thx

xt20個手柄我都係上淘寶，連埋個指柄

我問果陣都嚇左嚇
但佢又好肯定答我係1855

到時check 真d 未必咁平 認真

但上面1650 都係7k 又合理wor

望過淘寶 啲樣接受唔到
有得揀嘅話 我都想淘寶

原裝grip有得淘 都係550人仔

計埋匯率運費同香港差價唔過100蚊
我喺返香港買好過 仲穩陣

巴打可唔可以share手柄條link黎

利申：未到貨呀，唔知質量點，同埋唔係原廠嫁

宜家xt1 1855kit係咪已經好難搵
定係xt1 body都少左好多

我買左幾日未有時間睇

記得睇新版
上網有得down

二手就有好多

請問有無師兄買左XT2手柄？
boost mode對拍1080 59.94p video有無幫助
上官網睇手柄對拍video影響只有由10分鐘變持續30分鐘
其實即係拍完30分鐘就會無晒電定係一個shot可以長roll30分鐘？
求解答
Sorry for 1999

應該拍完30分鐘就無電
一舊電拍10分鐘only

1650都唔係好差姐
btw 過來人

隻含撚貓又會話你影忍者

我每日入fuji post就係睇你地點屌柒佢

無視就係應付佢嘅最佳方法啦

呢度係玩無視，要睇屌柒去返舊登攝台包你笑到仆街

唔該師兄
再爭扎下買唔買grip好
Grip加兩電都真係幾貴下

佢係舊登好似已經比人玩死左

琴日睇左一陣，發覺富士啲閃燈（原廠/副廠）都唔係好掂

bro

有無爸打用過1024影星星

現有cactus v6ii加rf60x

神牛就出兩支閃加remote

fuji自己都會出隻remote

仲未計nissin隻i60同i40

利申：用緊cactus

成舊金屬黎架 好跣手 同部機完全唔夾
利申 買左

你地用開咩腳架 gitzo太貴

有諗過買 好在無買

用緊思銳

t024x?

T1204X

有無link啊 師兄

上面有post

但有但巴打話跣手算啦，都買咗，跣手咪再買啲野加上去

你又係咪想玩單機？

想痴塊皮上去 但又唔識痴

買包羽毛球拍手柄嗰啲用嚟包囉

你有兩塊閪wor，可以試下

追咗幾個fuji post發覺都係開返個account穩陣
利申 上星期買咗XT2 去旅行

喺度明還喺度明
一陣新學影相嗰啲以為係真，出去畀人笑死
出去買鏡：畀枝35.2我...都唔知笑唔笑鳩你好

上網睇review啦
用開16.4

啱啱買x-t1揮手，黑機大約5800，銀就大約6700，原裝kit好多都無，但body + 拆x-t2支1855，黑kit你預7千尾

利申，上個星期問

歡迎，開返個 acc 吹下水好過做 cd rom。

16 .4 最正唔係支鏡，係個hood
好撚型，四方形

師傅買左XPro2未

仲有咩鏡有四放hood

35.4都好似係

35.4 個hood好型仔
但16.4 個hood好似太大個
同埋屌你老味fuji d accessories真係好撚貴
想話買個grip買個hood都要幾舊水

相機繩有冇推薦

箍住手嗰隻？ 定係頸帶？

屌個四方hood 好似4 5 舊水

原裝皮帶🚬

原裝皮帶唔舒服

A&A / PD slide lite

嗱，大家唔好再講喇，有人笑鳩你嫁

老套d，成set數字拎出黎
35 f1.4 就 35 f1.4
35 f2 就 35 f2

怕咩羞扮咩野，柒左就唔慌唔羞最型係你

巴打可唔可以講你係邊度買

有冇巴打用過55-200mm？ 光圈大50-230成一級，係咪好用好多？

我係三x買，銀body6350，支拆kit 18-55就2300

認真
我初初都睇到r哂頭

有時係度諗如果fuji出支35 f1.2咁咪同35 f2撞名

新手真係上過google search"35 f1.2"

我見有啲人咁寫
35/2 > 35 f2
35.4 > 35 f1.4
係咪好分啲？

Between 周圍都冇16.4

有女仔fd想買富士相機
佢想知xa3同xt20嘅分別 但我解䆁唔到
有冇人可以講解下？

唔識分咪買部平嘅

xa3有反mon自拍？.
最大分別係cmos已經係兩回事
而且畫質 性能 對焦 無得比
你個frd係9影果d 定係要認真先

佢想要富士個種色 但就唔知道冇左富士個cmos會唔會影到個種色

quote返之前巴打講

有冇巴打用過xf50可以講下表現點

好

神牛好似唔錯 富士版未出
Nissin 得唔得?

i60啲評價好似麻麻

唔好整一點出黎咪得

我都係諗住入返枝同廠 ef-x500 算，但呢枝似乎唔多見人出，定係而家都仲未出？

出左啦， 不過佢hss飛燈要買多支efx500 遲啲（好似六月）先會出原廠remote

我仲諗緊xpro2 一機一鏡入咩鏡好
初步想16 1.4，個原因好低能，就係個hood好靚同埋有WR
但係其實我就想街拍加人帶景，16mm唔係好岩街拍，23mm好似好啲兩個用途都fit哂，但就冇16咁型加冇WR
WR對我都幾重要，有時可能行山會需要
好苦惱，兩支買哂又太貴

live偷偷睇

2支買晒啦

咪毒害人啦 一機一鏡咪算
嚟緊會買xt2 + 16.4 黃金週買喺咪會再平啲？

巴打你一機一鏡？
你打算用16mm影咩？
btw黃金週會唔會比sales西面 佢地好似淨係想做大陸人生意

會街拍影景多少量影人 買完之後會即刻去露營影下星

我同你差唔多用法
考完試先再諗23 or 16

有排啦咁

本說明書得英文冇中文 係咪歧視中文系英文盲 辛苦過睇FYP本書

網上有中文

拎住部機好茫然 唔識玩
有冇速成班

好過我機都冇，要係google search圖黎劣J

亂㩒有咩問題咪reset to default

睇manual啦
你無基本認識嘅話 就google下啲拍攝教學先

Yup
真心
先睇網上攝影新手教學，然後先摸返部機對應function點操作
唔係你睇完manual都唔知乜鳩黎

新科技好難懂

btw 啱啱亂咁禁 個閃光燈彈出黎 嚇到我

放啦
我驚你遲啲用用下心臟病發

我都驚我最後忍唔住手機影相算

巴打幾歲

買機唔送技術嫁 富士

你估下

講下笑啫 我係認真想學影相架 我下定決心 要影靚相
不過飛之前都冇時間學
勁撚忙

準備由canon轉會fuji，相問下大家fuji既2手鏡頭邊度會多D，dcfever好似好少

巴打 你auto mode係乜都set唔到

60蚊半個鐘, 睇下有無巴打教你

fuji冇爛鏡
所以好少人會放二手，你可以講下想要咩鏡，睇下有冇巴打割愛

攝影係藝術創作

明白 買新鏡好貴

班fd係咁睇死我叫我auto算
我係唔會畀佢地睇死架

你再繼續用auto呢 就真係會唔識用部機架啦

Xt1 +kit鏡影aurora

0味精相機直出

結論係iso對於今次黎唔是好夠，支鏡除左起霧之外表現不錯 (係我衰無幫佢保暖 ）

不過講到影Milky Way 就會斬頭斬尾

二手除左kit鏡真係好難搵

邊度嚟？

Tasmania 有興趣可以睇下我個post

我應該唔係用緊auto(?)

我覺得你蠢得幾好笑你張相個制係指住auto

唉
我就係見到你啪去左auto先同你講

手動係咪部機前邊轉m?

唔怪得佢買錯1650

上得多連燈唔係會醒d ga meh

手動對焦就係

咁手動係點？個幾粒轉曬唔用a?

呢個真喎，近期上 dcfever 真係冇乜富士鏡放。

可以試下上fb搵下嘅，不過好少人放係真

我個fd搞過我部機黎 一定係佢手多多 今晚返去教訓下佢

乜而家d人鍾意玩揭人傷疤咁仆街架咩？

咁你係蠢嘛

我之前都係玩下屋企部dc仔
唔識好出奇咩
啱啱個fd教左我點較快門嗰d

btw 我老母之前蠢到畀sales氹到買左部3d相機
睇到眼都花埋
淨係可以係部相機到睇相
影普通2d相又勁樣衰 笑死我

富士post真係好歡樂

要多謝我

x mount下年枝 ultra wide zoom 超期待。

g mount road map 唔買都得個知字。

比1024更強？🤔

都好既 融洽d 平時返工讀書都咁大壓力

冇乜壓力

巴打好搞笑
幾肯定你老母係你親生

點止 我呀婆都係我親生

輕便 機動性高 snapshot 用 性價比高
35mm f2 入唔入好
同諗緊買唔買多枝18-55 2.8
因為旅行好似zoom方便啲
canon 用家三日內正式轉會

35F2 好嘢黎 我平時都長插

想問下富士係咪只可以係menu較iso 本來用canon機 轉左過黎 啲操作太大分別所以想問下

我就撐35f1.4

邊部？ 可以用dial較架

細細枝當鏡頭蓋

個hood正
但貴 大枝 冇WR b

其實d人做test 個景淺深唔係差好多
當然係差一個級數
唔係淺景深死忠應該屌支35.4 即可？

35f2 sorry typo

用緊Xt20

35f2 靚仔啲

XT20無得用dial較
但有得自訂啲function制

巴打唔好再做無謂嘅掙扎啦
反正最後都會忍唔住買, 不如早買早享受啦
又平又抵玩

賣18-55mm f2.8-F4 年半水貨 kit鏡 所以無盒
鏡面無花少塵 急賣$1700 有無人有興趣?

今日交收1600

我前日買撚錯左枝16-50mm
本身想買18-55mm

拎去星際都放到千七, 我之前放左俾二樓電梯口個間, 水貨新淨千七

問多幾間

買啦..
記得問清楚mic定mij
我估你都會問係咩意思 即係made in china/japan呀
唔好又比人呃啦

仲有批拆kit嘅1855係made in 菲律賓

佢真係蠢得好可愛
你唔講佢分分鐘真係買錯

唔買啦 有心理陰影呀而家

講笑 哪有笑

打錯

巴打你真係好可愛
可唔可以做我女朋友?

This

我覺得我好醒啵sorry

btw 我有追post 知mic mij點解 唔好睇死我ok?

咁夜仲有人

我roommate冇沖涼唔訓自己床 傾傾下計係我張床訓著左 但佢隻腳趾頂住我個衣櫃 我開唔到衣櫃就拎唔到睡衣 拎唔到睡衣就訓唔到 而家戇鳩鳩坐係自己張床床頭等roommate訓醒/縮腳

外國jj
日日都要等香港巴打瞓醒先有得睇post

我既生理時鐘係歐洲時區 算唔算外國jj

會唔會太善良

我嘅生理時鐘係香港時間
交換靈魂情節

我諗佢應該都唔會醒架啦
啱啱佢勁戇鳩
佢揸住手機訓 點知佢鬆手 部電話跌左落床
佢嚇醒左 之後唔夠1秒又訓返 間房開住四盞燈都訓到

香港時間你應該訓左啦先生

大大聲
我以前roommate都試過係我張床瞓著
不過佢好少洗床單所以我唔敢瞓佢張床
於是我坐係書枱張椅到瞓 條腰痛到...

一陣要考試呀
如果唔係我一定仲瞓緊

陰公豬

鬥慘大會正式開始
如果我有時光機一定返去隊冧莊子

btw 我有冇講過我去買機嗰陣問蘇寧有冇fujitsu相機
佢話冇 得fujifilm 我仲話唔係 死都話係fujitsu
最後先醒起fujitsu係賣電腦
嗰下柒到想飛的返屋企搵張被收埋自己

我覺得班職員到而家仲恥笑緊我
我唔會再經過屯市間蘇寧

外國jj表示已給訓醒

好多外國jj 玩相機既果然都係有錢人

又唔係嘅
外國出世, 返外國讀書仲平過係香港讀
btw我都係屯門撚

我得返幾個星期屯門撚做

Lingu巴打? 好中意住屯門, 係交通唔太方便
以前女朋友住坑渠出街送完佢再返屋企, 只係車費已經好q貴

美國jj表示日日都要訓醒先有得睇post
12個鐘時差真係搞唔掂

唔好話我地睇死你 但係你真係.... 好好笑

咁睇嚟你買啱xt20已經好叻

有買到SORRY已經好好

點解咁多美國jj

原來枝1855 有分唔同國家製？ miv mij mic？

xt2 mij
xt20 mic/not-mij

話唔定原本想買XT-2, 但加多個零好似勁d咁所以買咗XT-20
鞭鞭有力

1855 xt20 kit set好似清一色係菲律賓製，body就中國

如果x20仲有得賣佢可能買咗

追晒post 條友真係痴線架喎

痴得嚟都幾好笑

希望佢唔好痴到機都整爛

有冇巴絲xt20舊電用得好快？
我硬係覺得用得快過x30
關唔關我成日影幾張就檢視又del事？
有冇買多舊電？

其實兩支35mm 我都有用過
F2 對焦快小小 靜啲 畫面實啲銳利啲
F1.4 就對焦慢啲 但分別唔太大
嘈啲 不過畫面真係奶油啲

其實睇下你對wr係咪必要 同你影既風格要求
光圈散景 大一級就係大一級 無咩好講

不嬲最忌影完又睇又del 好鬼食電
揀相就返屋企先揀
我有買多舊品勝電 唔錯

原來如此
品勝係副廠電？

又睇又del 俾部單反你都食電
無錯 唔洗一舊水一粒

想入返支普通56mm，有冇巴打知百記家下賣緊幾多$

6400左右

水貨星際冇貨，仲可以去邊度搵

我都係屯門人喎，仲住得好近屯市

你唔係唔知呀嘛

早知約你同我一齊去睇

屯門撚
我都想住近d屯市, 次次約咗friend係屯市都要搭巴士先到不過屯門而家好撚多蝗

我都好擔心
利申4年幾入面 唔見左2部手機、用爛2部sony同埋2部iphone 而家用緊嗰部用左二、三個月已經畀我跌到耳筒窿變左形 個mon有少少分離左

應該係屯碼jj

有興趣
巴打請dm ig kass.tou

好恐怖喎你

大興jj

痴撚線 破壞之王

不對
掃菅勿嗰邊

即係15-55 拆kit 原來唔係mij

啱啱睇左我嗰枝16-50係mip

即係點？？啱啱用相機影左部手機個樣
諗住試下用wifi過相落手機
但唔得既？ 但我手機仲有6.9GBstorage未用啵

唔知係邊

推

召喚dr. strange 巴打

淘寶嗰面話佢淨係返到一件貨
因為我之前催過佢黎
同埋可能因為我介紹左好多客畀佢
佢話佢可以發左貨畀我先 但我估你應該urgent d
我17/5先出發 仲可以等一陣
如果你趕用 我叫間野出左貨畀你先 你畀你淘寶個ac名我

佢話你唔夠memory唔係storage呀 (好似係）
quit晒啲app或者reboot再試過啦

試過晒 都唔得

你係咪裝錯app? 我記得個ui唔係咁樣

換電話 放埋部xt20啦
你真係好恐怖 咩都可以用壞

你淘咩

smooth q

唔會柒到咁掛

你地想收我部xt20咋掛
btw 屯門而家世界末日咁

fujifilm camera remote喎

夜晚影人像 XE1 + 18-55
對焦慢到囡囡唔耐煩
換支定焦好 or 換Body 實際d?

...
thanks bro

大個仔啦 唔好再咁柒啦

我好細個 我唔柒 呀呀呀呀呀

佢裝左photo transfer

兩個apps都裝左

唔識去google下 再唔掂就上嚟問
唔好玩爛部機

半個月冇影相啦 新手好想學執相
成日覺得執得幾靚但都比人狠評

不嬲係咁 人人感覺唔同
但構圖都出問題就無辦法

係咪太重手呀？ 不過人人口味唔同 自己覺得靚咪得

個人認為用preset再搞細微位會好過自己執 自己執好易過晒龍

我google左先知要download app
點解唔係用photo transfer 呢個app過相啵
唔覺呢個名似係用黎過相多d咩？ photo transfer
transfer photos from camera to phone
唔啱咩？？？

乖啦唔好發脾氣啦
一陣又唔小心整爛部XT20就唔好啦

其實manual有講 好心刨下份manual啦
pdf版擺喺電話幾時睇都得

究撚竟 邊到有35.4 price個個比撚晒價 問佢又話冇
求入手教學

構圖係咪要睇書學？

好多講攝影網站都有講 同埋可以睇多啲人地作品

我會返去溫書架啦 唔好屌我

我下次會合格架啦 我會努力架

唔洗睇書 上網睇下
再自己影多啲 就知構圖係咩一回事

XT10 + 50-140mm 超不平衡組合..

一陣出去屌pro2

岩岩入左支23f2
屯門百老匯3190再加埋恆生回贈150

順順利利。

屯門百老匯

唔好買錯呀

好似你咁嘅人唔多

呢位巴打屬百年難得一見既奇才

thanks bro

Mic Mij mip 喺咪要問清楚
遲下出一機一鏡唔想有咩差池

問完唔係mij唔買啊？
其實多數得拆kit鏡先mic / mip

1855對焦唔算慢嫁wor，緊係換body xe3今年會出

枝鏡等於差唔多三部body咁重

btw,枝鏡好貴，有生之年應該都入唔到

比足錢唔喺唔要mij啊

一萬左右
相比cns抵到爛

追po睇雅仲巴真係笑死
好驚你部機會壞 電器殺手

淘左wesley 35 f1.6 玩下手動

咁又係嘅，呢枝又wr又ois其實都高性價比

我會好好對佢

岩岩賣左部單反想轉無反，諗住入富士坑，心目中x-t2 + 16-55 2.8恆定，邊度出機好？

你遲啲出機會唔會買多嚿電 我會 但諗緊原廠定品勝好

終於屌咗xpro2

雅仲is a good guy 大家唔好恰9 佢啦

我都覺 以後唔會

你又知

佢地一齊淘寶嘛

我夠有叫你買pd 洛

快點吹奏我

心急嘛
計完數又發覺直踩出去買平啲

Hi! 終於有account
Xt2 1855 新手留名

仲未更新firmware

其實你地係咪每影一張相都會重新set好部機先
同朋友去旅行咪每張相都搞好耐囉？

其實有p mode 有光圈優先 又有快門優先 真係好得閒好多時間慢慢set先用m mode架姐

32/1.8 入手....23/2 同 35/1.4 之間諗左勁耐
有無人用開呢支?

想問一下xpro2 係有冇firmware update

比你吹漲就有 你真係奇葩

呢枝幾錢入呀Menma

召喚dr.strange出黎幫拖

二手$3300, 同35 1.4 差唔多價
香港好似無哂全新..二手都難搵

我都想入，等你包膠

我之前去旅行就用a mode，預先set好q制入面個七個軟片模擬setting，咁之後就睇下影乜再轉下啲軟片，光圈，iso咁

後尾懶個陣就扭埋bkt 用軟片包圍一次影三種軟片

利申：xt20新手用家鳩噏

我而家好似跟緊第一頁個setting
之後我專登試下同auto有咩分別 但好似冇咩分別咁

你日頭係街再試真啲
btw,前車之鑑我覺得你set錯/以為自己set咗

可能因為我係房鳩影
我set左 我set左

點會冇分別
你set左去s mode未？
仲用緊auto?

我初初玩果陣都分唔出
用多幾次就開始分到
新手問題

出街試 親有太陽 你會知點樣拎到好既曝光

又落雨

xt2 1855 $12900 抵唔抵 要分期

要分期既話呢個價ok

好 thx 一陣去買

邊間蘇寧x-t20 1855 $8199

蠢得很可愛

總之唔係屯門嗰間

中文唔好 第一個字點解

想請教各位大大，新手困擾緊
fujifilm xt 10
olympus om-d e-m5 mark ii
唔知各位大大有咩意見
上網睇完其實有小小偏向fuji，唔知係度問會唔會冒犯各位。。
另外新手如果用 xt10 ok唔ok？定有其他更好選擇？筆直都係xt10 咁上下，希望各位大大可以俾下意見

xt10 應該得返水貨 本身我都想揀佢 最後應該加錢上xt20

其實相機買水貨會唔會唔係咁好

支定焦鏡23.4 買左4-5年 有無咩動作要做（保養）？ 清潔？ 等～

電子嘢你諗你
都係嗰句 好彩咪無事
唔好彩有暗病 平左嗰條數都未必夠你整機

搵左好耐搵到旅行都去完都未搵到samyang 12mm f2
有無巴打知香港大約幾錢 ？

岩岩入手

How much bro

一直都想入部x100系列既機
諗過遲d放左部xt1補少少換部100t
等xt2個價落到5000幾先買
不過兒家2手市場好似人心惶惶

26xx 應該買貴左？

屌 我都想入 咩價位呀巴打？

入啦 好正

剛入手X-T20一星期，想求教關於對焦點問題
我見X-T20對焦點喺個mon度係以格仔形式顯示的，
但試過一啲情況，個對焦「格仔」太大，同時包括主體同背景，就會錯誤對焦落背景度
想知大家會有咩方法可以更能確保正確對焦？

㩒一下揀對焦位置 之後用近你個wheel轉

我㩒一下就影左

Sorry唔係好明
近我個wheel係指AF-L同AE-L中間個wheel?
我㩒咗個mon對焦之後再碌個wheel冇反應

Dcfever 差唔多

真係唔好唔意思，呢個 post 真係害人不淺。

我同意

xt10 apsc
Omd em5 m43
xt10個底大d，crop相你會開心d，照計高ISO表現會好d
但omd em5有五軸防震，拍片又會開心d
呢個價位都買到a6000，前用家表示對焦幾快，手頭上有舊鏡又可以玩，樣冇咁靚，但勝在夠輕巧，後製空間都ok，同樣係apsc

menu有得較對焦點數量，數量越大，點越細

I think you chose "shot" as touch screen function (in stead of AF)

如果想keep住一禁即影 咁點對焦

Thanks 巴打
但係我發現就算我揀最多對焦點，
個mon顯示嘅對焦「格」嘅大小都係冇變，
令到我好懷疑佢究竟係對焦落個格入面邊一點

無諗過呢個問題添
可能要入返menu AF個度教
其實點解唔用快門制來影要touch screen

你試下睇睇對焦係咪「 單一點」而不是「區」或「跟蹤」

好玩囉

我係咪直必左

touch mon好方便啵 㩒個制就影到

唔會食電左咩

會咩？

長on個mon應該會

下 但我成日開個mon出黎睇 係咪應該改下呢個習慣

已check, 我指緊嘅係單一點嘅情況，因我以為單一點時佢個mon顯示個所謂對焦點會係一點/好細格而唔係一個格仔

單一點：

區域：

你買多幾粒電咪得

單一點都可以較大小 仲可以郁個對焦點

浪子出街唔帶咁多野

50f2 同56f1.2 買邊枝好

唔該巴打，但個心已經傾左去xt10，20都想想地不過有d貴

xt20真係好貴

算貴咩
咁嘅spec 算係咁啦

對我呢d窮撚黎講算貴

邊到入！！！今晚想買！！

玩得相機預左啦

我本身筆直預5k 買xt10

xt10都out左budget

你買完機又會買鏡 根本就無止境

求教學

唔買

去左六本木買 非打手

我本身都係想買xt10

最後呢

應該會買xt20

仲買鏡 未柒夠咩

小心買錯

買鏡去分期囉 幾百一個月 慢慢供 又輕鬆

對焦區域

建議你將對焦區域放shortcut

窮撚x2 加上xt20 連個鏡7xxx 新手唔敢用咁貴

無事既

分緊啦

呢個post既人係咁推人落火坑

個人覺得撳個mon影相好冇攝影嘅感覺，好似喺度玩緊手機咁，揸相機影相都係撳快門掣比較有手感

玩泥沙咁

btw 百老匯送左xt-1磁石畀我 有冇人想收留佢
我唔敢同屋企人講我買左相機
諗住話部機借返黎

各位巴打好，新手影相咩都唔識
準備入手x-t20 18-55kit set
主要影街行山旅行影食物
呢枝鏡岩我用嗎

另外想問各位覺得黑色定銀色靚，諗左好耐都未有決定 唔該

銀色for sure

都係唔好 你要黑色 唔畀你同我撞

好小朋友

周街撞款好咩？

我去日本旅行去啲動物園好多龍友，但都未撞過唔好話款，連搵過富士友都難

唔准買銀色

你個部過一排就甩皮甩骨啦 點會撞

屌你

咁易發脾氣影唔到靚相㗎

銀色再甩色

藝術家脾氣 你識條鐵

白色特別版

會甩色？
好糾結呀
銀色夠復古
黑色又好型
唔知點揀

黑色 甩到變銀色
一部機滿足你兩個願望

xt20銀色第一水用家

我覺得20 隻銀有陣膠味
黑色先cum 到少少

膠膠地襯你

入左xt2+16-55 由canon 5D3 轉會，部機downgrade 左 ，支鏡算upgrade 左，初試幾滿意，係對焦同追焦真係慢單反少少，但對焦都好準

始終單反技術耐唔少

有冇巴打custom settings係跟呢個(除咗DR同ISO跟返第一頁張圖)

係邊搵番嚟

呢位師兄,如果真係有心學影相,
都係正正經經用翻evf,o禁失打黎影,
你呢種touch screen 即影有時會對焦唔準.
低快門時由於兩手凌空,好容易手震blur 相
初學者有時係難脫離呢種手勢.花幾k 由手機專無反.
都係想影d 同手機有分別o既相.新手切記

等我星期三同老師同學瘋狂影相
應該係人生最後一堂

室內用16-50mm影人像係咪好醜

留名佢去買鏡同個sales 講
"唔該要支35.2"

謝師兄指教

「佢」係指我定樓上即將買機嗰個巴打？

話你呀
成個post係得你一個咁傻

一，我唔會買
二，35.2有咩問題？？？？
見你地係樓上討論左好耐
但唔係好知你地噏乜
我知35mm有兩枝鏡 f1.4(?)同f2 好似係

又唔好講指教,見你一路post 野一路比上面d師兄歡樂緊,
忍唔住出聲.

算啦

好可愛

兩支我都有..玩法係唔同.
以大光圈計,其中f1.4 中心係sharp d,邊位鬆d.夜拍一流,
f2 對近野麻麻.但超過1米以上, 就中心同邊都sharp.
但f2 對焦快.防水,輕,平d,初學我一定推f2
唔好聽出面d 人吹奏話35.4 點勁,用法係唔同.

好有錢 窮撚入錯炫富post

講呀 有咩問題呀

你好可愛

唔係炫富,又玩開機都知呢幅相d 鏡係有限錢,
師兄,睇黎你都係get 唔倒我講乜.

Thank you 好有用

我諗緊23 定35 好

我get到呀 用法唔同呀嘛 新手推薦f2呀嘛
我中文好好架

你地唔肯教我 淨係笑我

呢位師兄,23 我無f2.只得1.4.
其實都係最主要睇你會唔會影近野.
23f2 影近野真係唔得呢個係事實.
但街拍,影人帶景,我睇d sample 相又我覺得有乜分別.
至於23定35 好..其中一樣係要睇自己鏡群,
如果你有50.56 果類.就直接去23.
or 假設如果你得支kit 如18-55 果類,
我就建議 35., 35f2 係一支極抵玩鏡,
好處上面講左,又唔洗硬食炒價.

認真講返聲先
笑還笑, 大家都係fuji歡樂大家庭嘅一員
如果真係唔識玩嘅不妨上嚟問清楚, 好過玩爛部機
利申 新手

唔買 再買做鴨都唔掂

唔使急嘅
玩下支kit睇下自己中意咩focal length先再決定啦

唔會，你部機咁勁manual識得自動跳auto

又串

都話唔買

大個仔喇 last day唔好咁柒
一陣d同學老師見你用左8千幾買套16-50 kit 會期望你影靚相
唔好手震 快門又慢到1-2秒
d相又暗到睇唔到
記得入card呀 一陣影左成日先發覺自己冇入sd card 比人笑就唔好啦

加油呀可愛仔

我未差到咁囉
張card個sales哥哥幫我入左啦
個賤人fake我買16-50
憎死佢

救命

你同人講fujitsu 佢都比到部xt20你已經好好
自己又唔睇個盒 明明寫住16-50
你蠢唔可以屈人fake你架喎

何況唔呃你呃邊個

唔洗傷心,我反而覺得以你現有對影相o既認知,你係分唔出18-55 同 16-50,
我sure,都係放心去影.記住影第一張相前check 下 有無錯setting,
如果手忙腳亂就即刻全程auto mode.GOOD LUCK